港府追疫源 擴警檢控權 議員憂提供行蹤「逼嘔晒手足資料」

節錄

港府追疫源 擴警檢控權
議員憂提供行蹤「逼嘔晒手足資料」

■消息指警隊等部門獲擴大授權；圖為特務警察日前巡查外傭聚集地點。資料圖片

【武肺再爆發】

【本報訊】本港昨新增18宗確診武肺個案，為近44日以來新低。行政會議昨召開特別會議，針對近日有確診者及密切接觸人士拒絕提供資料，通過擴大授權警隊及入境處等政府相關人員，追查確診者源頭，料最快今日公佈詳情。有立法會議員擔心此舉會增加警方濫權風險。

綜合多間傳媒消息，行會昨通過兩項議案，包括根據《預防及控制疾病條例》的《若干到港人士強制檢疫規例》，延長邊境管制措施一個月；及。。。。。。。。

消息指為配合全民檢測

據《 預防及控制疾病披露資料規例 》，任何人須按衞生主任要求提供涉公共衞生緊急事態的資料，如不遵從即屬犯罪，一經定罪最高可判罰款一萬元及監禁六個月。消息指近期有確診者及密切接觸者不合作，如逾期居留的確診泰籍人士及旺角長興大廈爆疫外傭宿舍的單位負責人，。。。。。。。。

消息指另一原因是當局評估全民檢測計劃後，確診個案或會增加，政府須為此作準備，以免出現「樽頸」。食衞局。。。。。。。。

公民黨立法會議員郭家麒擔心，擴權會增加警方濫權風險。他指衞生主任會按專業判斷查問確診者資料，包括如何界定密切接觸者，。。。。。。。。。」

醫管局員工陣線主席余慧明亦質疑，做個案追蹤需一定傳染病知識，政府必須交代擴大授權的原因及權限。

本港昨新增18宗確診，累計4,605宗確診及疑似個案，張竹君認為或因前日打風，。。。。。。。。。

印傭群組新增兩宗確診，第4592號37歲印傭曾入住旺角長興大廈的宿舍，。。。。。。。。

另政府發言人宣佈，。。。。。。。。。